## Мотивация
Журналирование (logging) — процесс регистрации событий, отражающих состояние программы.

Современные приложения быстро развиваются, становятся сложными и трудными для тестирования и отладки. Большую часть приложения запускаются на удаленных машинах, ограничивая разработчиков, администраторов, операторов и пользователей в способах отслеживания их работы и возможностях для выяснения причин сбоев или неполадок. Более того, даже локальная отладка может стать проблематичной, если поведение приложения сильно зависит от асинхронных побочных эффектов, например, когда мы имеем дело со сложным сетевым взаимодействием.

Тут может помочь ведение журнала. Журнал представляет из себя упорядоченный во времени поток событий. Различные компоненты приложения могут регистрировать всю необходимую информацию о происходящих событиях в журнале. События могут быть разной степени значимости: начиная от отладочных сообщений, которые по большей части могут быть интересны только разработчикам, до сообщений об ошибках, которые уже могут быть интересны администраторам и конечным пользователям.

## Задание
В этом задании вам предстоит спроектировать и реализовать логгер (logger) в виде переиспользуемой библиотеки.

Мы не будем сейчас обсуждать, насколько данный логгер будет пригоден для использования на практике, так что воспринимайте это как модельный пример для того, чтобы разработать свой велосипед и тем самым попрактиковаться в применении шаблонов проектирования и практик разработки.

Для различных языков программирования существует множество библиотек, предоставляющих функциональность логгера. Более того, в некоторых языках логгер даже является частью стандартной библиотеки. Вы смело можете изучить их устройство, но код стоит написать все же самим.

## Абстракция журнала
Концептуально, псевдокодом, интерфейс нашего простейшего журнала будет выглядеть так:
```
interface Log {
    log(level: LogLevel, message: string): void;
}
enum LogLevel {
    trace,
    debug,
    info,
    warning,
    error,
    fatal,
}
```
Эта абстракция позволяет клиентской стороне сообщить о некотором событии, представленном в виде строки с текстовым сообщением, значимость которого оценивается с помощью уровня журналирования. Тем не менее, дальнейшая судьба этого сообщения зависит уже от реализации.

Уровни журналирования не обязательно следует представлять в виде простого типа-перечисления (enum), это всего лишь псевдокод. Для уровней журналирования должна быть возможность вычислить строковое представление, а также сравнивать значимость различных уровней.

## Базовые реализации

Какие же могут быть реализации? Вот несколько вариантов, которые точно должны быть реализованы.

Во всех этих реализациях отдельные сообщения при записи разделяются переводом строки.

### Запись в произвольный поток вывода

Поскольку может быть использован любой поток вывода, это достаточно гибкий вариант реализации. Например, в качестве такого потока пользователь может использовать стандартный поток вывода stdout, стандартный поток ошибок stderr, открытый на запись файл и прочие.

### Стандартный консольный вывод с разделением по уровням

Базовый вариант, который может подойти некоторым видам пользователей. Записи уровнями ниже info никуда не выводятся, записи уровня info выводятся в стандартный поток вывода, а записи уровня выше info — в стандартный поток ошибок.

### Вывод в файлы с разделением по уровням

Параметризуется префиксом пути файлов, который мы условно обозначим как path-prefix.

Открываются файлы по путям path-prefix + .debug.log, .info.log и .error.log. Например, если path-prefix это /var/log/program, то открываются файлы /var/log/program.debug.log, /var/log/program.info.log и /var/log/program.error.log.

- В файл с суффиксом .debug.log записываются события уровня ниже info.
- В файл с суффиксом .info.log записываются события уровня info.
- В файл с суффиксом .error.log записываются события уровня выше info.

Файлы открываются в режиме append.



Не забудьте про освобождение ресурсов. В случае уничтожения объекта журнала необходимо закрыть открытые файлы.

### Черная дыра

Ознакомьтесь с описанием шаблона Null Object в интернете и догадайтесь, какая тривиальная реализация также должна присутствовать.

## Сахарный интерфейс
Пользователи могут захотеть использовать более удобный интерфейс, например, писать что-то вроде

```
log.warning("Something wicked this way comes.");
```
вместо более многословного

```
log.log(LogLevel.warning, "Something wicked this way comes.");
```
Здесь log — объект типа Log.

Предоставьте им такую возможность, сохранив при этом базовый интерфейс и не модифицируя весь остальной код.

## Метаинформация
Помимо текста сообщения, содержательно описывающее произошедшее событие, очень часто требуется различного рода метаинформация.

Например, пользователь в некотором компоненте своей программы может написать:
```
log.error("Oh no!");
```
И рассчитывать увидеть в журнале запись, снабженную префиксом с уровнем журналирования, например:

```
[error] Oh no!
```
А может также захотеть возможность увидеть запись, снабженную меткой времени, например:

```
[2021/09/08 13:37:01] Oh no!
```

А может захотеть и все это сразу вместе, да еще и с указанием названия компонента программы, в котором выполняется журналирование, в качестве префикса, например:

```
[component-x] [2021/09/08 13:37:01] [error] Oh no!
```

Предоставьте пользователю возможность независимо снабжать записи журнала следующими видами метаинформации:
- Уровень журналирования.
- Дата и время события.
  Не забудьте, что поставщик времени является зависимостью, которую стоит сделать явной, чтобы иметь возможность протестировать модуль. Тем не менее, для большинства сценариев использования пользователь модуля не захочет явно указывать, какой поставщик времени использовать. По умолчанию пользователю будет достаточно использования текущего системного времени в локальном часовом поясе, предоставляемого операционной системой. В общем, стоит сделать зависимость от поставщика времени явной, но с возможностью использовать разумное умолчание.
  Это можно реализовать, например, в виде класса с двумя конструкторами, в первичном из которых явно указывается поставщик времени (внедрение зависимости через конструктор), а во вторичном он уже не указывается и используется значение по умолчанию. Вторичный конструктор при этом можно реализовать с помощью перенаправления первичному с указанием стандартного поставщика времени.

- Компонент программы, в котором произошло событие.
  Имя компонента представляет из себя произвольную строку, которая параметризуется пользователем (скорее всего через конструктор).

### Фильтрация
Очень часто приложения работают в различных окружениях. С одной стороны, в окружении разработчика нас могут интересовать события всевозможных уровней, в том числе trace и debug. С другой стороны, в боевом окружении поток отладочных сообщений может быть таким большим, что вообще нет смысла его куда-то выводить и хранить, поэтому нас могут интересовать только сообщения обладающие уровнем warning и выше.

Это означает, что пользователю может потребоваться некоторый механизм фильтрации событий в журнале в соответствии с их уровнем значимости.

Спроектируйте гибкий механизм фильтрации журналов, который позволяет указать, для каких уровней нужно выполнять вывод в журнал. Соответственно, события с прочими уровнями будут игнорироваться.
Также нужно предусмотреть частый сценарий (являющегося частным случаем общего механизма фильтрации) использования этого механизма, позволяющего указать, начиная с какого уровня нужно выполнять вывод в журнал.
Помимо общего механизма фильтрации, придумайте способ реализации конкретного — который использует переменную окружения LOG_LEVEL, если она была задана пользователем при запуске программы. Например, если некоторая программа, использующая данную библиотеку журналирования, была запущена с переменной окружения LOG_LEVEL=info, то в журнал выводятся только сообщения уровня info и выше. Если же значение данной переменной окружения не задано, то выводятся все сообщения.


Для примера тонкой настройки измерения покрытия, вы можете вручную исключить этот модуль из учитываемого тестового покрытия, чтобы не выделять переменные окружения как явную внешнюю зависимость.

### Множественные стоки
Пользователь может захотеть выводить данные сразу в несколько стоков. Например, выводить записи журнала одновременно на консоль и в файл. В общем случае число «пунктов назначения» может быть произвольным.

### Маршрутизация
Пользователь может захотеть большего контроля, например, выводить на консоль все записи, а записывать в файл только важные, начиная с уровня warning.

Также обратите еще раз внимание на описание базовых реализаций. Задумайтесь: как бы вы их реализовывали, если бы в тексте задания не упоминались концепции фильтрации, множественных стоков и маршрутизации? Можно ли упростить какие-то из реализаций, если у нас есть упомянутые механизмы? Сделайте это.


Частоиспользуемые сценарии
Как вы могли заметить, выше были описаны как какие-то общие механизмы (например, механизмы фильтрации, маршрутизации и т.п.), позволяющие гибко настраивать журналирование, так и более конкретные (например, базовая реализация вывода в произвольный поток).


С одной стороны, это хорошо — библиотека является достаточно гибкой, чтобы с ее помощью можно было тонко настроить способ журналирования под нужды самых взыскательных пользователей.



С другой стороны, у этой гибкости есть и обратная сторона медали — для части пользователей библиотека становится слишком гибкой. Вряд ли все пользователи захотят целиком изучить API вашей библиотеки, если они хотят всего лишь получить быстрый способ реализовать какой-то частоиспользуемый примитивный сценарий использования.

Поэтому предоставьте возможность упрощенного создания журнала хотя бы в такой конфигурации:
- консольный вывод;
- с учетом значения переменной окружения LOG_LEVEL, если она задана;
- вывод вместе с меткой времени и указанием уровня журналирования.


## Бонусная часть
### Строитель
Воспользуйтесь шаблоном «Строитель» для упрощенного конфигурирования частых сценариев использования журнала. Спроектируйте интерфейс строителя на ваше усмотрение.

### Ленивое журналирование
Очень часто для вывода отладочной информации приходится выполнять некоторые вычисления или ввод-вывод, например:

```
log.debug(`User @${Users.getById(id).name} has logged in.`);
```
Например, данный код может привести к выводу в журнал сообщения «User @user_name has logged in.».

В данном примере код может выполнять запрос в базу данных, чтобы получить имя пользователя по его идентификатору. Однако, в боевом окружении отладочная информация редко нас интересует, поэтому мы обычно ее фильтруем. Тем не менее, клиентский код все равно выполняет лишние вычисления или ввод-вывод, даже если получившееся сообщение в итоге игнорируется и никуда не записывается.

Это означает, что нужно предоставить пользователю возможность сделать некоторые вычисления «ленивыми», в том смысле, что их можно не выполнять, если запись о каком-то событии в итоге никуда не выводится.

Придумайте, как можно перепроектировать базовый интерфейс журнала, чтобы предоставить возможность ленивого журналирования пользователю, но при этом чтобы осталась возможность пользоваться и старой версией интерфейса тем пользователям, которых эта функциональность не интересует.